點解支持同性戀就要支持同性婚姻？

婚姻本身就有既定定義

根據西方定義及來源：要結婚的男女在主教的許可下成為夫妻，表示他們的婚姻是依照上帝的心意，而不是因為個人的私慾。

原則上，呢個唔係一個法律起源嘅規則，要挑戰婚姻嘅限制唔應該挑戰法律，而係要挑戰宗教（基督教系）

如果你係基督徒，咁你無必要有獨立思考，乜都跟聖經就得，你嘅戀愛價值係教派面前不值一提，除非你見到耶蘇而佢又同你講認同同性戀，將加上你又說服到一班信眾信你

如果你唔係基督徒，你又憑咩理人地宗教嘅儀式呢？

甚至我認為非信徒根本係無結婚嘅需要。

既要思想自由戀愛自由又何必自尋束縛？

純討論，唔係想引罵戰

雖然目前婚姻少左好多宗教色彩，但婚姻係宗教來源不可否認，西方歷史上就連法治都係受宗教影響。

因為想得到認同同婚姻帶尼既權利（好似係）

現代黎講，婚姻最主要係法律上既保障
簡單一個例子，同性伴侶要入醫院，另一半係法律上如果什麼都不是，係幫唔到佢簽任何文件

是咁的，結婚唔只係一個生理同心理ge結合，重有財富ge結合
例如係例如稅務方面，已婚人士可以合併免稅額，離婚時拎贍養費
樓主點樣用宗教信仰黎解釋法律上對配偶財富ge保障?

我知，我講嘅只係主流婚姻制度，目前香港都係行西方婚姻制度。

1. 我覺得婚姻本質係束縛，無論基督徒定唔係基督徒都係，亦有社會壓力逼使人結婚。就好似明明唔係教徒但係行人地宗教儀式咁。

2. 我係反基督教

如果結婚係為左法定地位，咁同性戀者要追求嘅就係同性配偶嘅法定地位，而唔係追求同性婚姻。法律唔應該將婚姻同同性配偶混為一談。

我明白，如果婚姻制度同配偶制度可以分開？

宗教起源嘅婚姻制度難免令社會不公平

用返法律起源嘅配偶制度黎平衡？

第一點只係你個人意見；
第二點根本就講唔通：
異性戀、同性戀都係相愛，
點解一部分人不能結婚呢？

宣誓愛對方一生一世，
先會有某d特定權利
（副產物而非目的），
點可能完全將兩者分開呢？

定義可以隨時代而變，
講到底你都係當人地係怪物。

之前拗到9百幾post

咩point都講過

個人認為，可同性結合，反對叫做結婚